% allgem. Dokumentenformat
\documentclass[a4paper,12pt,headsepline,twoside]{scrartcl}
\input{latex_einstellungen/variablen}

% weitere Pakete
% Grafiken aus PNG Dateien einbinden
\usepackage{graphicx}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

% Eurozeichen einbinden
\usepackage[right]{eurosym}

% Umlaute unter UTF8 nutzen
\usepackage[utf8]{inputenc}

\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

% neue Kopfzeilen mit fancypaket
\usepackage{fancyhdr}

% Zeichenencoding
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{fix-cm}
\usepackage{float}

\usepackage[export]{adjustbox}% http://ctan.org/pkg/adjustbox


% floatende Bilder ermöglichen
%\usepackage{floatflt}

% mehrseitige Tabellen ermöglichen
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}

\usepackage{parcolumns}

% Unterstützung für Schriftarten
%\newcommand{\changefont}[3]{ 
%\fontfamily{#1} \fontseries{#2} \fontshape{#3} \selectfont}

% Packet für Seitenrandabständex und Einstellung für Seitenränder
\usepackage{geometry}
%\geometry{left=3.5cm, right=2cm, top=2.5cm, bottom=2cm}

% Paket für Boxen im Text
\usepackage{fancybox}

\usepackage{booktabs}

% bricht lange URLs "schoen" um
\usepackage[hyphens,obeyspaces,spaces]{url}

% Paket für Textfarben
\usepackage{color}

% Mathematische Symbole importieren
\usepackage{amssymb}

% erzeugt Inhaltsverzeichnis mit Querverweisen zu den Kapiteln (PDF Version)
\usepackage[bookmarksnumbered,pdftitle={\titleDocument},hyperfootnotes=false]{hyperref} 
%\hypersetup{colorlinks, citecolor=red, linkcolor=blue, urlcolor=black}
%\hypersetup{colorlinks, citecolor=black, linkcolor= black, urlcolor=black}

% für Tabellen
\usepackage{array}
\usepackage{hyperref}
\renewcommand\thempfootnote{\fnsymbol{mpfootnote}}

% Runde Klammern für Zitate
%\usepackage[numbers,round]{natbib}

% Festlegung Art der Zitierung - Havardmethode: Abkuerzung Autor + Jahr
\bibliographystyle{apalike}

% Schaltet den zusätzlichen Zwischenraum ab, den LaTeX normalerweise nach einem Satzzeichen einfügt.
\frenchspacing

% Paket für Zeilenabstand
\usepackage{setspace}

% für Bildbezeichner
\usepackage{capt-of}

% für Stichwortverzeichnis
\usepackage{makeidx}
\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Code Snippet}% Listing -> Algorithm

\usepackage{color}
\definecolor{lightgray}{rgb}{.9,.9,.9}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}
\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  keywords={break, case, catch, continue, debugger, default, delete, do, else, false, finally, for, function, if, in, instanceof, new, null, return, switch, this, throw, true, try, typeof, var, void, while, with},
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  sensitive=true
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type}% list your attributes here
}


% für Listings
\lstset{
   backgroundcolor=\color{lightgray},
   extendedchars=true,
   basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
   showstringspaces=false,
   showspaces=false,
   numbers=left,
   numberstyle=\footnotesize,
   numbersep=9pt,
   tabsize=2,
   breaklines=true,
   showtabs=false,
   captionpos=b
}
% Indexerstellung
\makeindex

% Abkürzungsverzeichnis
\usepackage[english]{nomencl}
\let\abbrev\nomenclature

% Abkürzungsverzeichnis LiveTex Version
\renewcommand{\nomname}{Abkürzungsverzeichnis}
\setlength{\nomlabelwidth}{.25\hsize}
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
\setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\makenomenclature
%\makeglossary

% Abkürzungsverzeichnis TeTEX Version
% \usepackage[german]{nomencl}
% \makenomenclature
% %\makeglossary
% \renewcommand{\nomname}{Abkürzungsverzeichnis}
% \setlength{\nomlabelwidth}{.25\hsize}
% \renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
% \setlength{\nomitemsep}{-\parsep}

% Disable single lines at the start of a paragraph (Schusterjungen)
\clubpenalty = 10000
% Disable single lines at the end of a paragraph (Hurenkinder)
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000

\begin{document}
% hier werden die Trennvorschläge inkludiert
\input{latex_einstellungen/trennung}
\pagestyle{empty}
%Schriftart Helvetica
%\changefont{phv}{m}{n}
% Leere Seite am Anfang
\newpage
\thispagestyle{empty} % erzeugt Seite ohne Kopf- / Fusszeile
\section*{ }

% Titelseite %
\include{latex_einstellungen/deckblatt}

% römische Numerierung
%\pagenumbering{arabic}

% 1.5 facher Zeilenabstand
\onehalfspacing

% Einleitung / Abstract
\include{abstract}

% einfacher Zeilenabstand
\singlespacing

% Inhaltsverzeichnis anzeigen
\newpage
\tableofcontents

\newpage

% das Abbildungsverzeichnis
%\newpage

 \renewcommand{\lstlistlistingname}{Figure Index}
% Abbildungsverzeichnis endgueltig anzeigen
 \listoffigures
 

% das Tabellenverzeichnis
%\newpage
% Abbildungsverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
% \addcontentsline{toc}{section}{Table Index}
% \renewcommand{\lstlistlistingname}{Table Index}

\fancyhead[L]{Figure, Table and List Indices} %Kopfzeile links
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Code Snippet Index}
\lstlistoflistings
%%%%

%%%%%%% EINLEITUNG %%%%%%%%%%%%
%\twocolumn
\newpage
\fancyhf{} % clear all header and footers
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % remove the header rule
\fancyfoot[LO,RE]{\thepage} % Left side on Even pages; Right side on Odd 
\fancyhead[LO,RE]{\nouppercase{\leftmark}}
\pagestyle{fancy}
% 1,5 facher Zeilenabstand
\onehalfspacing
\pagenumbering{arabic}
% einzelne Kapitel
\input{1_einleitung}
\newpage

\input{2_kap1}
\newpage

\input{3_kap2}
\newpage

\input{7_ausblick}
\newpage

\input{4}
\newpage

\input{5}
\newpage

\input{6}
\newpage

\input{8_fazit}

\onecolumn
% einfacher Zeilenabstand
\singlespacing
% Literaturliste soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{References}
% Literaturverzeichnis anzeigen
\renewcommand\refname{References}
\bibliography{Hauptdatei}

%% Index soll Stichwortverzeichnis heissen
% \newpage
% % Stichwortverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
% \addcontentsline{toc}{section}{Stichwortverzeichnis}
% \renewcommand{\indexname}{Stichwortverzeichnis}
% % Stichwortverzeichnis endgueltig anzeigen
% \printindex

\onehalfspacing
% evtl. Anhang
%newpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Attachments}
%\fancyhead[L]{Attachments} %Kopfzeile links
%\input{anhang/anhang}

% Eidesstattliche Erklärung
\addcontentsline{toc}{section}{Eidesstattliche Erklärung}
\include{erklaerung}

% leere Abschlussseite
\newpage
\thispagestyle{empty} % erzeugt Seite ohne Kopf- / Fusszeile
\section*{ }

\end{document}